做緊/考緊 政府 ws/ai/acw/to 入黎 (4)

Lm, good luck to you all!

留名 加油做冗員

留名等成功

offer

退休潮一完就有排唔洗升，係等呢幾年

Morning ah
Happy Friday

留名

又係時候睇吓有咩新工可以申請

今個星期無

咁都開到4個

Body check 完係唔係即日知結果？
好想辭職休息下

正常寄返俾佢一定無死，除非佢寫email reply

一至兩星期內

工程無錯係俾狗做，
但入左政府就可以做返隻有尊嚴既狗

csi 琴日收到call

幾點收call

會唔會可以見醫生 講番成個結果先？

應該無，成功的話 直接收返工信

過左bar，又一條漢子，誰怕誰

政府都好過M記，M記玩合約制，做到隻狗咁都係為咗佢續約，每兩年就驚一次，真係做狗咁做

waiting 收call?

係呀，想知幾點

請教一下，做左一年 struct e 去in TO 成功率大唔大

做struct e都要 退返做TO wtf
人地見到會當你玩野blacklisted

聽聞好多人頂唔順乾收銀走去考TO

我就未聽過會blacklist 人既

好聽d叫 TO，差d就叫draftsman, 再衰d叫EA
其實心態最重要，to係食物鏈最低層，要入就快

連最小氣既housing都未聽過

waiting 收call +1
5點倒

apply 左 ASD Technical Officer (Structural)

夠期無位 用唔盡 會 再請過

除非你表現突出/自己人 先會破例extend
否則正常用唔曬到期咪 等下一水再請

Ching識波

驗尿唔會即刻知，其他項目你驗緊時已經知自己得唔得啦

聽講係hall interview?

前幾年ive fg都入到 你話幾多歲

前綫俾Ｄ刁民追住嚟吊
大sir就俾議員吊到狗都不如

睇部門，
但明明有曬例跟，但又唔告d刁民，
係到縱容佢地

一俾人投訴就腳震

1823仲要仆去做

仲有email

真係比班刁民玩死

Lm

Highway ws2 仲有冇派waiting

Housing To(a)
有冇巴絲打收到offer或者waiting
係唔係收信之前一定會有電話通知先

乜都收唔到，之前有個巴打話隔離討論區見到有人收到offer，但唔知係email定信定call

Lm 希望有offer

聽日to civil interview,緊張

又到星期一 逼地鐵番工既時候

加油，要不停咁傳cv，日日睇jobsdx之類，見到啱要求就傳

有時真係好想屌撚死班尊貴既居民

做左HYd ws 2年表示好悶唔想做

做咩team
多唔多ot

師兄

Mains
個個月30個鐘以上
試過幾個月爆鐘

如果7月尾 8月頭入職，會不會入到你的職位

Mains大量位
你怕你開到冇命好過
連踩3更先有ot

正呀
巴打你講連踩3更意思係咪星期一番8-18, 2200-3000，之後星期二就直踩8-18？咁就當左開ot?

通常到第朝6點
你要咁踩先有錢
唔好做嫁... 做幾年短十年命都似

巴打咁你每個月拎30個鐘都係要咁拎 ？

出咗好耐

星期六返工8-18點計？
當ot比錢？

通常５天工作周,星期６有特別order要返就當OT
有ｄteam or 部門輪返星期６就平日放time off
區區做法有Ｄ唔同

45hour per week 計唔計飯鐘？

不包的，
因為ws的番工時間係8-18

剩係返埋星期六已經1個月36個鐘ot

有冇人 黎緊in bd to
點解無人討論

Highway ws2 派到幾多？

啱啱收到TO(A) email waiting list左 想問下點check排到第幾個

俾狗做

巴打知入面環境係點？

填左4-6頁,就問到

翻咗幾日政府工，工作量排山倒海

我都waiting，問下排名次序先

巴打你而家點

狗都唔撚做啦Bd

唔該晒

你預番1個月左右的時間先會知排名

等收工

有人收到房署TO(bs) waiting list no.未?

唔洗驚，抱住放棄的心態入去就得，題題都問法例，撚記得咩

今水in?

係今水

有消息未？

其實如果今年先走去做BODY仔 係咪要準備定成世做BODY
聽講今水好多3年年資既都比人REJECT
同埋我收到風如果真係咁唔好彩做4,5年都未轉到正莊
厚誠個邊係咪就唔會再續約 係咪真架?

有冇waiting list入既巴打？
比offer前有咩signal?
有call打黎叫我帶正本去核對
同埋有冇人肥過Body check？
如果有bc想早啲quit去旅行

你而家報，佢2年後先會再開board，可以有1-2年時間準備
再唔係可以報hyd ws2都收好多人

有D想報HYD WS2 但見巴打們講到好惡頂咁

係無得升職姐，應該會好做過housing

1仔都冇得升?

20年左右吧

另外BODY仔轉正莊係咪會變返POINT9?

做住HYD WS2去報其他又有冇得諗呢?
差極都有個WS2做下

我都想去一個長旅行，但又驚miss call

Housing?

如果係waiting list

直到有call 叫body check都唔好亂辭

我諗緊有bc個陣quit定穩陣啲 pass左bc先quit

點解你g

無退休潮之前就10 年升10個8個
最差聽過20年先俾佢升

唔續你 邊個會接你d蘇州屎
除非你太廢

Building studies 唔啱囉

我都諗過
我驗完個醫生直接同我講pass 曬

原來即刻知 巴打都係housing?

Same
Check 完排幾多先再決定

但唔係個個醫生肯講...
你未bc?
你咩post

TO
未有bc呀 不過近排打黎叫我交文件又叫我上去

Asd bd housing 既ws/to大家點排

乜 asd 都有ws ?

我自己 ASD / BD > HD
但宜家手頭上得HD TO waiting
但ASD黎緊今水好少位 BD 又唔知佢地咩環境

hd>asd>bd

asd>bd>housing

呢個係咪講緊辛苦程度

政府無敵
快手去啦，再唔入就無位

師姐明顯紅字巴

見紅字就直認咗先啦，冇起底

正常HR 會問CTO 人手點分配

其實 TOT 會請邊類型既熟人多?
(n仔/bodyshop/親戚…?)
(中學畢業/ post 無寫但relavant 既diploma/degree/master?)

靚女

識兩個 兩個都係仔

巴打想問通常ot係幾點開始計，同埋有沒有得星期六番，星期六係咪當ot的

ws合約每星期返45個鐘，第46個鐘起計OT，但OT左，都要上面批，唔批唔代表你唔洗O。(例子hd ws2), 批左都有可能要你放TO 唔俾錢(睇各部門CTO揸條數有幾緊), 俾錢的話都要睇返部門政策

一睇就知，我唔係路政
但係應該得mains大量請人
做得mains都係西位

水記16日就可以

睇你博唔博表現。
暫時淨係聽過hd mains係咁

幾好做唔計要開夜 完全好做過其他tech位

係

ugrad 做一兩年野 入唔入到

睇你醒唔醒目，同埋 個水cut off幾多年

大把ive仔做1，2年野就入到

WS同TO大家會點揀

有無問排第幾位

幾年前嘛
睇上個post 見有master 都走去報TO

WS，多位，TO:STO個比例好似少過WS2:WS1/ WS1:AI

7字頭都未有？call得咁慢 btw入黎托咩，惡做到仆街

TO
5day work

WS都係5day

睇你年紀，同埋想走到幾遠。

後生，一定ws
想反 緊係TO

其實To係做乜
係咪即係draftsman？

老閪都做ws

簡單d講係工程師助理
唔同部門唔同section
做既野會有少少分別

係咪都要3年調一次？

ps. offer神

做開agency staff,上司肯寫ref letter比我，但唔知可唔可以用部門個名出，有無人知道？

入黎係地獄，考其他部門啦清

番工第二日你又會搵工

咁癲？
唔知會唔會係派其他部門 仲未知邊個部門 btw 入咗職先派部門？

第一日report duty會比信你 話你知去邊

多謝c兄賜教
希望唔好咁差

TO 多數有得放星期六
Ws 星期六 9成要返

[member出左posting
理論上你有fd可以望到][/member]

唔一定，只係建議 平均我見5-6年會有一調
前題CTO唔出橫手留人

唔明

我理解係咪做緊bodyshop，請你係外判公司，但可唔可以用番housing個名？

姐係TO除左工作時數方面好小小之外
其他方面都係WS比較好
PS:兩邊都APPLY哂 睇下到時點

咩叫可唔可以用部門名？
CV 直接寫自己係某部門做？

姐係做緊housing body shop，kai fx公司出糧比我，但可以搵工時用housing 牌頭嗎

就係咁啦！即係上司係公務員，但我係agency staff咁

我覺得問你寫字樓坐館好啲，始終係佢寫你

reference letter上會標明請你果間公司的名，工作內容就係講你被委派去邊度做嘢，做邊啲範數

呢封reference letter夠你apply入正樁
面試吹水放鬆啲就得架啦

唔返得唔得?

但個張ref letter 應該係個人名義定部門信紙寫好呢？

應該係寫返用kai fu
job duty寫 secondment to HD 再寫details

因為如果你寫係HD做，你申請個部門會call你份report

如果入返相同部門，唔需要有ref letter，一個電話打去就知。
如果唔同部門，根本睇都唔睇。

問腦細

如果係45鐘工作時間內，就唔得
如果係以外，姐係OT，可以同人調，如果無就要送個OT俾人

ching, AIOW 升IOW 比例有幾多

A升I 睇年資，早入一定有着數，正常無做錯野肯定有得升

做住TO 考AIOW， 師兄有咩睇法？

你認真？

grad e 一位，唔好笑我柒啦

如果做住to 加讀書 等考assistant professional 位 有無例子？

咁入左TO先再講

Highway ws派到幾？

近乎0 除非你好特出

AI人數多過I，未max升一係撞正退休潮一係擰哂file個班上一輩好多停係AI,WSI做到退休啦
金字塔架構好正常姐
你話近年爆得大嘅厚誠都講得通（鑽石型架構），你睇下做緊hyd/HAD/漁農/渠記個班......

後生入有得升係真，不過係時間問題

近年越來越多新同事行scheme之後入黎做TO
有啲聽講識得professional既高層，佢地好多人都有考AE，目前為止未有人成功

其實多唔多人TO 轉到COW?

唔同架構，0機會

TO係番一至五 每日7.8個鐘

WS係一星期要有45個鐘 通常都係一至五0800-1800
星期六要番係OT

打雜幫工程師揾圖 處理文件excel 畫圖 計數 幫人開account 裝program 接投訴 行地盤
乜都有
->睇部門

TO 係咪要升爆point升上到STO

通常都係因為好小位 好多做到老都無得升
但都有人好快升到 參加多啲活動

Ws 星期六要返都係輪住返

TO要升職 唔簡單
關係，人事佔7-8成

唉咁TO max都有Point 22

好奇問下，6月9號你地會唔會出黎

會

升1級人工同有牌 engin 差唔多

講真入去唔洗拼博都max 42000幾 升到STO咪當自己好彩
好過WS要考要溫書先升到

最緊要做下會長 社幹大把前途

岩呀之後溝到另一半係同事 2個人都夠洗

其實都夠la

溝個護士仲正

不如溝個空姐 得閒去個台灣食tea,去下旅行 仲好洗

輪班不了

之後既6萬幾咪同而家既4萬幾一樣

如果物價同樓價每年升少過3%咪贏囉
我只係指出到時嘅帳面收入姐

我冇寄信拎number呀果時

等咗兩年先有, 唔洗諗啦下話

有咩理由唔衝？
淨係公務員三個字已經值得
仲有人工，福利呢d未計

做緊水ws2, 今日個個同事都話去in AI

成功率有幾多？

0.01%都應該試下
拎下經驗都好

睇你in成點, 不過都幾多後生ai上左i, 做左兩年都上左幾個

係...依家各部門既幫辦都愈來愈後生，再唔上就有排無得上

TOS5xx
前面有咁撚多人
不了

Highway ws2 waiting 排到幾多

有去多數就有waiting/offer

我都收到信 有冇人知bd hd asd TO工作方式/文化有無咩大分別
聽講bd要OT asd比較輕鬆?

師兄你好有信心

師兄你答到幾多條，我都緊張

咁你應該排先過我

一年有百鳩幾二百個Chartered E 出黎
家陣啲job仲要少左咁多大家未來幾年睇路la

希望做到同事la

Pm me

無tg

有丫，不過好似仲有人未考，唔講咁detail

收銀仔

咩都唔講不如唔好開post la
利申：香討有份比tips 出黎

依家to問題愈來愈難
當我我考to都好易

最後ws to都有offer
不過入左ws

點解既

因為後生

To跳point 慢過閪ws入岩dep 做一陣就act1勁既直上a/1 point13了

唔係自己人好難入

所以咪要入ws2做一陣就屌住to黎打

to for fg考睇佢起薪就知

一個officer grade
一個inspector grade
唔可以咁比
一個食物鏈底層，另一個起碼唔洗包底

大家都係19 tech grade不要分得那麼細

正
平行時空

問technical 同 management 野

厚誠in acw會問你想答大樓定mains

iw mains cw 大樓

幾時再開

ACW睇坐board個位做咩 大樓 mains都有機會
AIOW就考civil野

起碼2至3年，岩岩完無耐

2-3 年到瓜

想入housing識囡

Housing 好多後生女SO

咩職位都多女啦

用支屎ball0棍

屎ball 0 棍

Hammer tap / Void detector

情趣用品

這是情趣用品

omg housing civil無ws2 ！

呢個係恐龍蛋

廿年無得升都應該衰左
正正常常8-10年都有得排到

係撚
housing ai
鑽石型 3個ai一個幫辦
你唔撞正退休潮咪同to升sto一樣咁撚難

仲考政府工？
咁想做政府隻狗真係？

d人見到呢幾年多後生升上去以為係常態
睇闊d睇返咁多年，係近幾年退休潮先咁多機會而家先入邊有咁易排到

housing算多I但都唔會包8-10年升，其他dept I對AI/WS比例會多好多（即少將多兵）
你去hyd/HAD/水記嘅WSI/AI已經可以好大粒

oso 2 只會請非工程底

我都想報oso2 唔係仲用緊waiting咩？

唔知會recall waiting果開new recruitment

call waiting list呀

要幾年exp先有得in

oso專請靚仔靚女fg
冇經驗都冇問題
唔識做人都冇問題
柒頭憨鳩都冇問題

正正常常，問乜答乜果啲，唔請
即係我

利申：6年工程exp去in，有講有笑，引導我答啱答滿，2個月後收regret letter by email

請ive仔嗎？

點叫靚仔靚女先
男似後庭鏗
女似肛交敏

香港三大係基本入場卷
另外果幾大就次選
好多外國大學畢業返香港就考咗入去，唔識中文
top-up可以唔洗諗，機會率極低
連登之前有個post講oso interview啲嘢，有興趣可以去追吓
點解我知係請靚仔靚女呢？
點解我知新入職果班係憨鳩嘅呢？
點解我知新入職果班唔識做人+唔識做嘢呢？

In 過 BD Housing Hyd TO , 交換tips?

Housing 勁多靚女cedd一潭死水，每日收工搭車見到housing 勁多靚女收工都好🍇

巴打幾時in？ 14號in bd 咩都未溫 諗住天才波去算

下禮拜in

各位師兄，我同時間收到asd同housing offer, hosuing果邊我識人係裏面做，所以大概都知入面係點， 但asd無識人，完全唔知裏面係點我應該揀邊邊好， 求賜教

收到兩邊TO offer

2邊都有offer，勁人

猛車邊waiting ，但唔知點揀好，好似買大細咁

師兄師姐 可唔可以講多少少

你2邊的TO位都係arch?

咩offer?
ws2就asd>hd

sorry眼殘

Highway ws2仲有派offer嗎？

係呀 同時收到asd同 housing既TO (arch) offer. 請問師兄咩係ws2

呢個巴打係真唔係呀

搭單問 想問degree fg入to會唔會細機 如果細既 grad job 做consultant 一路做一路考係唔係會大機會啲 做contractor 係唔係會入唔番to

CSI waiting 派到邊呀
好似派派下停咗咁

你排第幾？

仲有無其他巴絲講下asd果邊點?

推

degree入機會係大d， 最積陣入hosuing做cta先， 10個有9個to都係請cta

唔該哂 姐係萬一入唔到 可以去做住cta先再年年報考咁樣？ 同埋有冇咩可以依家準備溫定

無錯, 其實係要儲幾經驗, 你温幾多例人地一問就知你有無經驗, 例如以背, 但經驗無得扮

如果想係私人巿場有保障少少 入contractor 一路做一路去考難唔難成功 定入左contractor 就好難入得番

收到 水記ws2面試 有無巴打有經驗

contractor 既話 apply aow 會接近d, 你有degree打底機會應該大D

唔好意思 岩岩我google左都唔係好搵到 想問aow係咩意思 係唔係asistance clerk of works. 我係E&M果邊 係唔係做唔到 同埋姐係我做左contractor 就比較難考番to?始終做既野好唔同

咩field? E&M?

之前考過 入左tg谷
考到嘅全部都唔係讀工程，因為怕做工程嘅會知道啲蠱惑野，將來難以執法

有水喉匠牌都入黎做？玩咩

水喉匠牌值錢，同搵到錢

咁都係睇錢做人既

當你如果入到水記就知水喉匠個牌有幾值錢

公務員優勢點止份人工，雖然新制已經少左好多福利，但都屌打私人

有沒tg谷link

係嚕 有無貼士
有機械工程底但唔係水務係咪機會好微？

E&M咪考返E&M
水記都有E&M位 同只能考呢d位
主要睇泵，水廠個d

睇返入職要求 ，合乎要求咪請

最近水記有開咩post

其實to or ai好做啲呢

如果2邊都同時有offer就緊係ai

點解ai會好過to呢

咩都唔講 淨係講錢
開個excel自己計下差幾多先

計完錢 再計下mpf

我知道AI係高一個point
邊個易升啲？
邊個易做啲

Ai即係乜

未來， 唔知
各部門既情況都唔同

易做一定to, pt9起步
AI已經算management 不過最低級

助理督察

好少囉，都叫有機會

AI駐地盤好多有OT開，返星期六成日都OT錢
贏開頭高4個pt同尾1個pt+OT(但相對困身預一星期返6日）
AI之後轉返到TO好似可以帶pt走

升大家都係睇dept應該差唔多難

水記內部AI難唔難升？

上年考AWI(E), 仲有兩個月waiting夠期
知唔知係咪無機

我同事話水記ws2都算辛苦
我又唔怕 但係覺得自己對比啲巴打之下完全唔夠班

你要知一個部門好多組
唔同組做既野都唔同
用水記為例，有大喉 傍喉 爆喉 測漏 水廠 等等
佢地每一組做既野都唔一樣

哦 即係做專科 但唔知一次請幾多人
個考生編號算唔算係個次序？我2百頭算唔算後

唔係，waiting no.要入紙問
上網搵下方法

收到Highway ws2 信去打手指模，但又唔係offer
麥意思？ waiting deadline 出年3月，應該唔係extend

冇聽過要打指模 咁奇怪

你自己睇返入職要求自己乎唔乎合

入左閘，就睇面試表現，經驗貴精不貴多

有10%衣著，10%基本法

咁我明白曬我盡力而為

各位師兄，有沒Ai（mech)的消息

Ai 有機會有ws比你撚下，撚你既得Iow Engine。
To就最低級所有人都撚你，上到sto 可能都十幾年既事。

to=狗

師兄們有highway ws2 消息？

會唔會用晒個waiting?

各位師兄，有沒水記Ai（mech)的消息？

為厚誠bs ws2打氣

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

有冇巴打知水記 ws2 waiting 消息

求下天主 快d 再開post

有小部分人有，去警署打指模
原因大家想像下

記憶中紀律部隊先CHECK

唔怕啦，由佢打曬十隻手指啦

civil?

集氣

Civil

有沒師兄知道水記的waiting list prority no.係計唔計埋正選的人？謝謝

黎緊應該又會call
CSI, AI又準備放榜

朋友話水記暫時派到100到

好似成個月都唔見有人話收到call

水記mech ai有沒消息，thx

真

巴打，我CSI排29有冇機?

有啦 算前個堆，但差在幾時到你

Civil ws2 幾時繼續派waiting

快啦快啦

前排call左堆人簽犯罪紀錄 又唔係offer

上個月尾唔係已經call左一班人？甘快又call人？

29好安全啦，你上網check返過往記錄都係請40-50左右。

簽左就等電話，查得已經搞掂

推求答

E&M果邊就考AI啦，有電氣、機械、冷氣、屋宇裝備，做過contractor考到既機會大啲，TO就請做過consultant 既人比較多

諗住做to會輕鬆啲 同相啲ai易考啲 ai好似要請有幾年經驗既人 to就冇特別寫明 定其實請得既都係consultant 做左幾年果啲唔該你先

相對ai易考啲*

同埋係唔係由ws1升ai多 好少直入

想問
揸civil HD去in ASD ws2(屋宇) 做維修保養個D
有冇機會入到

Body check 如果唔記得左回返封點算 以為封係咪個醫生 頭先睇左下發現過左佢個時間

嚟緊個 17號就要去 點算好第一次返政府野唔知咁程序

姐係點 唔明

即係佢bc入面仲有一封信要回返俾佢 我一開始唔知以為係到時俾醫生 冇為意到 頭先唔放心睇睇發現封信係要回既 宜家過左佢個回覆deadline 點算好😭😭😭我見到個日子就冇理到 諗住到時去就得 原來仲要覆佢😭😭明明都覆左offer letter點解仲要問多次😭😭

封信點架，無印象

我都未收過答你唔到
我都係收到驗身信直接去 唔洗回

佢封信係consent letter 大概意思就係講左個時間 因為我見佢臨尾寫左 如果係deadline 前仲未覆 會唔跟進 尋日先睇到😭😭

個張白紙？

有寫野 寫住個時間地點 成封英文信

bd to 仲有無人未in

Offer god give me offer ar

唔係岩岩開始in?

6號開始有人in

唔知要IN幾耐 好似好多人報
我FD下星期IN

想計下幾時真係出成績

佢下星期5 IN
應該有排

Highway ws2呢

Bc同offer letter都要回
扮fax左比左佢，問佢收唔收到？再fax多次比佢喇

想知幾時會派

做開馬路，今年第一次in, 無乜信心
要等到八月，好想快d 知成績

睇下份廣告，唔好比人水

做多幾年

有冇ching有in wsd to(i)

to有offer，ws都仲未有

利申ws排6字頭

in完

睇番編制成個wsd得56個位，在職人數5x🤭仲要to tot一齊count

想知政府入面職位ws定to高啲？

呢度有無人報左水記ai

10%基本法
10% 服飾
是基本

問dcs定macs?

有沒內幕消息HD TO(C) hire 幾多

香討就話hire 7-8 個

無
政府工個評分準則 來來去去都係咁

評分準則係點

學歷，專業知識，經驗，主動性，基本法，服飾

網上有流傳過出街，自己上網搵下

唉我諗依家入TO都要degree

degree for sure

in ws2使唔使著西裝+打tie

著裇衫牛仔褲安全鞋，如果佢問係做咩咁hea
你同佢講，in完要巡site

你咁問就好似問我 考基本法 洗唔洗拎100分 叫我點答你，waiting排前排後 就係睇呢d細分排次序

依家乾收銀啲GE AE都考To
唉早五六年出面市道好
你i大grad政府要R你入去做 TO
今時今日有degree都爭餐飽

我覺得佢係睇你工作經驗問，我有過濾系統經驗佢就問番呢範

10%話多唔多，話少唔少
如果本身有咪着，無就唔好特登買

得Diploma 入到今水waiting

乜post waiting

咁快派offer

有無巴打有in 今水ASD AI

想問各位，hyd ws2 同wsd ws2 你地會點揀

無咩大分別，睇你想做水定做路

想升職

咁睇你做開邊範，經驗多識野廣自然升職快，人事果d靠自己

巴打聽聞呢2個dept 的ws2 係升唔到上去？

想問to驗身係驗啲咩？

dude you serious?

辭啦解決住屋問題搵10k一個月都好輕鬆

btw, 政府真係專請弱智仔

預你直考AI,
WSI預俾d師博退休用

直頭弱智，
2年夠年資排公務員隊

核心家庭 排快好多

結左婚
係咪簽約後2年排得？
想問有冇話要輪幾耐到

其實都講緊9年年資

結婚 生個仔 偏遠地區
應該唔洗

上進既咪ws
求退休咪to

政府ws 邊個部門最work life balance?

厚誠

水記

Work=life?

有細電degree 走去報咗emsd to 佢寫要大電 hd
另外我只係識用autocad 畫圈同線但佢寫最好有兩年 autocad
咁樣係唔係 連in嘅機會都無

師兄你check左wait到第幾未

放工真係放工，要ot有ot，無ot又得
多做多錯，少做少錯，唔做唔錯

12個鐘返工
12個鐘自己時間
算唔算work life balance？

我check左係第四十幾 係咪可以唔駛諗

驗尿 照肺 量血壓 普通野
前排驗完
師兄咩post?

4x 有望呢幾個月

真？ 你點知

有冇師兄講下4大，wsd , asd ,ws2行情
好唔好做 入面文化

唔理37 21入左先
再經內部轉去心儀部門

有幾個簡所以想睇下資料

housing to bs

Ching有冇查waiting排第幾

1字頭中間

有咩offer係手？

4大，asd,wsd

有冇ching知道今年呢水hyd ws2請咗幾多人

做金門BSE 一邊考To 幾會大唔大？

勁有料求其入都得

唔會特別大

邊份工唔係？

我19號body check完通常要等幾耐？

1-2星期 恭喜

我4號去旅行驚仲未收到通知覆唔到

唯有開漫遊，一次半次豪俾佢

Asd是常識吧

點解咁講 ching唔熟入面d行情

先唔講做野方面，就咁睇條path,水記路記有排冇得升，厚誠要2升1再升A，asd可以直接2升A,又或者直考厚誠a，點睇都係asd嘛

至於做野同文化方面啦喎，睇你有冇料架啫

有冇巴打知 呢水asd ws2 用唔用得哂d位？

師兄有WS2 offer?
想問下之前有咩經驗

係 ，都係ws 2, 有d offer係咁岩waiting到我

未用曬

有冇做過Main Contractor?
聽講政府唔太中意請做過MC做得耐既人做ws?

想問番巴打對上面部門ge睇法

MC有做過但係果陣做LABOUR

唔會，我做左8年mc都請

各部門 既退休潮 開始完，呢幾水升唔到 會 需要較耐時間先升到。但依家唔入住先，之後又唔夠人爭。

簡單d講，只有怪入得遲永無入錯。

有offer入左先，入左再收到其他offer先再諗走唔走
除非同時有2個offer係手先諗做邊份

asd如果係上一水ws2 應該做保養多
wsd就睇彩數 唔知你跌入邊範
housing 都係做dmo/tms, tms一舊屎，dmo就2舊

以加就係同時有幾份offer, asd上水 係講幾時， btw thx ching

如果考TO
乜background 有著數

construction 個水

睇個水要咩人

例如要出街多，就偏mc
要畫圖多，就偏consultant
要打雜，就偏聽話傻仔

等call， 驗身， report duty

waiting， 興趣call， offer ，驗身 ，report duty

reject 完

等call 或 等收信入waiting
以上結果使唔使等半年

等call （正莊）一般見工後 3-4個月 有結果，多人見既會再長

收信waiting 睇下 先後次序，時間 無定，可能 正莊後幾星期，幾個月，半年 都未定

請教下 截止申請後隔幾耐會有interview?

正常1-2個月，如果申請者多會再耐d

8個星期後會有email通知你，2-4個星期後面試，之後再等8個星期出結果

email 通知係得唔得都會通知？

睇各部門，有不同做法。
有email亦有信出

好感謝巴打耐心解答

等緊AI 消息

我自己記得都差唔多3個月先收到信

總之等消息時，就定時睇email,睇信箱
無論請 唔請都會有答覆

街外人考ai
有waiting已經叫贏左
我覺得

得：先收電話，確認你take offer後收實體信

合格但waiting：收email，通知你未來一年時間都會喺waiting圈，唔知邊日會有電話call你，問你take唔take offer，聽唔到果一次電話你就gg啦

唔得：收email

個電話頭4個通常係咩字頭？

我會咁講 出email/出信 係視乎各部門做法
例如 厚誠 鐘意出email , last offer先出信
水記 就一封email都無， 全部書信

政府請人 總之個offer派到你，只要佢聽唔到你say no唔要offer, 一日個offer都仲係你，呢樣應用係全部政府部門

每個部門 都唔同
我有收過有來電既call, 亦聽過有人收到 無來電既call
無規定

咁我記低先 好有用

厚誠多數係276字頭

做左8年MC 去見ws2
唔係話政府唔太中意做得耐MC既人 因為知太多"古惑野"

Do you work on commission only ? Some jobs of this kind are by commission only aren’t they?

吹水
有人都話政府鐘意做得耐mc既人，因為知好多古惑野，可以玩9判頭

睇你點講

唔係，但起碼考慮中....
補交文件先算大機會

師兄highway wsd waiting 排第幾？
我仲等緊

job ref 多

如果外國讀中學 冇考過DSE中文可以點meet中文requirement？

上星期 你一字尾？
如果係收到風最快都一月先有位call

有咩所謂,
master好威咩

總之一開就申請去考，一路做一路考
考唔到就做住判頭等下次開位，考到入到為止

考返dse中&英

依家考中文要背範文

現職4大要溫書了

有開咩board?

有冇人知EMAD TO係咪通常問得多電既野？定平時做開d咩？

EMSD

有interview offer？

Highway ws2有咩消息

見佢以家請人，想試下，但唔識電個範野

係EMSD ，你報bs 定e&m ？

打錯，報bs

無未出interview定call?

Highway ws2 waiting 有咩消息

Highway ws2 waiting list用唔用盡？

仲未call你？hyd ws一定會call哂 好快又會再開

邊有咁快

仲等緊offer hyd 直接派offer無call 的

政府而家七國咁亂，應該好需要人先啱架，點解冇電話...
求offer神

ws bs 排6字頭已收call

利申 reject咗

Contract technical assistant

頭

點解要reject

有冇人in左tot(G) / tot(equipment) ,有消息未

有冇巴打知in完水記lab一般幾時出offer

你入到去 好快又會走

感激巴打

asd幾時call下一批waiting

沒有呀，純粹問下

Apo定ws2?

唔好做都要仆入去

ws

正莊先岩岩埋位

call多幾個就夠了

因為to早佢幾日有offer 身都驗埋了

waiting好似都Call左幾個

有無巴打見左今日水記ws2?
Btw點知自己係waiting list第幾個？

乜水記開左board咩,
佢張waiting list都未用完

有開 聽過幾個巴打都係呢幾日見ws2

驗身有無驗血照肺？

有照肺，無驗血

恭喜巴打先 羨幕
我呢啲街外人成功率應該好低 但係都盡力試

走去邊

咁多offer,人生勝利組

其實驗身驗啲乜

照肺 問病歷 糧血壓 度高磅重 驗尿 完

所謂既waiting 有call係以電話定寄信通知？

巴打TO BS waiting幾多？

1字頭中間數字

電話，唔會有信

我個時驗身就 度高磅重 驗視力 測色弱 量血壓 驗尿

sor 漏咗驗眼驗色弱

如果大肥仔係咪唔請？

想知housing to(a) call 到邊

巴打乜背景
知唔知 housing hire TO 鍾意乜background

捉唔到路...
等call中
求offer神

Offer god

查左號碼？
做過body shop 多數有waiting

Wsd to civil
希望to有得in

有色弱 係咪唔做得TO??

呢個都有聽講架，色弱好多政府工都做唔到

自降身價。。。

諗住開既新位Hold住左

唔用waiting 直接出post

OSO

係呀，一個月前已經開奏緊

華盛頓紅埋

月巴紅

覆錯

唔會，除非有隱病好快瓜個d先唔請

仲以為今日出左

未出呀放心

WSD請TOC啵

係呀
唔知請幾多

applied

10分鐘比人踢走左

你係咪現職

溫咩好？

See my name

街外人不要抱太大希望，今水主要俾自己伙記升

唔係我 你認錯人

其實OSO 2 仔入面易唔易上1 仔

下個月見真章

請問有冇人知水記ws2 waiting依家派到幾多？
我13x其實都係預左冇，不過都想八掛下派到幾多。

Housing TO派到第幾

望落今轉housing TO(BS) 好似請好多人下...

知唔知今轉housing TO(C)請幾多

巴士你有offer未

做多幾年考bs

可預見未來2-3年都唔會再開post，今次請埋呢批waiting嘅就會停，因為退休潮就過，離職同空缺都少咗好多

新入職要上OSO1好難，因為最大批升職的時間，係今年，如果新人想升，起碼要等8-10年

等睇CSO發言

咁好做，點會走

巴打入面做緊？

而家入左公務員，希望下次出post會有分加

ASD A有消息未

岩岩先in 完邊有咁快
起碼都等三四個月啦

咪十幾個

唔開post咁慘

睇埋8月先
如果沒recall waiting可能又有大招

試用頭一年多數appraisal 低分
唔係咁易

點解你知既

你有apply？

是呀 水龍王都唔識

如果有心考TO civil, 不妨報埋個TOT

因為呢水主要俾d TOT上正莊，係TO既入場卷

TOT三年係勁辛苦定點易入？正正常常就包升TO？
如果萬4蚊有朝九晚五返一至五嘅話直頭係抵屌

唔清楚，正常8-6，一至五，OT有錢
辛苦有限度，一來政府工，二來TOT 用黎培訓 應該唔難

有HD好似唔會考慮

唔一定，你咁講ws/to唔請degree或以上啦

暑假啦吊
啲做教書暑假放到八月尾九月
工程狗繼續OT 沒假放賺得五斗米

岩 佢今次無寫明拎左High cert以上既人唔接受申請，應該係會考慮。
但有時D tot sot vot 會寫明唔比有High cert或以上學歷考。

好似會供你讀書?
正常就算唔講都無可能浪費錢供你讀多個

唔會，但有得每年申請學費資助

ws>>>>>>>foreman

唔知之前睇咩post話TO正常9-5，定TOT分開8-6？

train三年之後再同街外人爭？
dse學歷vs hd/degree？

hd/degree + 3年exp以上 應該可以同TOT爭下

tot 係唔洗考過既，
只係要如期畢到業，
理論係一有位就穩上To。
應該過幾年，
水記(四大)又唔想開Board 所以先請Tot，
同埋都想請返D醒目既親生仔。

所謂既穩上，就係水記會開個所謂公開招聘
去俾自己友升上去，所以街外人收既門檻會相對高

唔洗公開招聘

technical grade trainee 上係唔洗重新in
tot都係公務員。
係contract to先要。

tot雖然係公務員，但得3年
考唔到就兜你

唔好傻啦 3年係讀唔完書先兜你呀。。。
識人Tot上。

識人考到tot 但有大學商科學歷

水龍王🐲講野都唔信

路記 技術主任(交通工程) N年無開過非見習位 咁見習班人唔洗升?

wsd TO trainee apply唔apply好
感覺TO好難入
tot上to 機會大唔大

拎到相關科目既DIP定HD好似包上
今水應該唔算留俾自己人，TOT現職冇幾個

打咗電話去問佢話有相關hd/degree嘅人唔好apply
另外問咗3年之後畢到業就唔使同街外人爭直接坐正

同求 to(a)
聽到話宜家派緊單位數 想證實下

求offer神

琴日打去hyd問仲未出驗身是咪正常？

你幾時驗？一般都要5-6日工作天。

上個月19號我打去問話收到會通知我

咩post?

咁耐? 係咪tst驗 我一星期唔夠就打黎叫我準時on duty

ws2.

師兄排第幾名？

冇check

二級地政督察點睇？

有無巴打share下wsd csi好唔好做
邊區好做

唔錯，ws2&ws1既結合
區區都差唔多，各有各惡做
好唔好做主要睇你入邊組
PU>A>I個人認為

巴打我見你之前話PU>I>A
純粹疑問

同埋想問上堂要上幾耐，個考試又幾時考

A好 定 I好
睇你個人
A睇重程序要熟例, 多文件重workload
I 睇偷雞野多重technical, 多行site, 相對少文件

正常直接埋牙做野，
上堂考試 睇幾時開班無定
主要儲到一班人就開

今年csi請幾多人?

大約80

唔該曬巴打
Btw,普遍升awi(cs)大概幾耐？

Fg 報To係味預收皮？

Fg趣係咪0 chance?

我想問吓大家知唔知housing
升cw 個個幾時知結果
好想知我大佬使唔使走

上年報左TO(BS) HA 石沉大海
mech 2018 grad

今個月內知

最少1yr exp
冇回音正常呀

睇市道
以前I 大fg都入到

點睇二級地政督察

搭單問
TO Civil WSD
做左兩年嘢
今年high dip in surveying grad
有冇機in到？

Surveying
0機會
in都未必有得in

唔該巴拉
係時候讀過張cert

醒目3-5年
普通5-10年

我覺得幾時升無所謂，最緊要唔好頂頭

巴打可唔可以加個tg問下你野

個個都係由trainee做起，3年後就會自動升正,無左見習2個字

見習技術主任同技術主任都係同一個level，升就係會升做STO，而家班STO大部份都仲有10年到就退休，而家入左去就預10至15年後升到STO

做so啦

做緊body shop wsii
等緊perm既都狗沖
本身想試tot 但人工

想問有冇特定1年要咩經驗 consultant 定contractors 定both都可以

捱3年之後就由pt 9每年加到max pt 22，幾十年後一定可以輕鬆搵到4皮野一月個

邊個department 先

做緊唔自爆

我個職系個情況係咁樣

希望waiting有機會送我入去

有consultant底既會好d

可以係度問，其實無咩秘密
可能有其他巴打都想知

好多野問 你唔介意就得了
你做過/緊 csi?
上堂係上幾多堂？我知夠人就開，但大概上幾耐？（e.g. 幾個月/一年）

我唔係做csi，但你問關於csi既野我大部份都答到，
上堂 唔係重點，重點係個考試。
有無收過風考試唔合格會點？

會炒？ 知唔知考啲咩

如果想做contractor 咁main定sub會易少少 🙏🏻

定其實scheme A訓練都夠全面 我一路行scheme A 一路考直都可以？🙏🏻

水務例

好輕鬆 fg 有手有腳都請

Mc??

我覺得sub仔好d既 但我d同事大部分都係做完consultant先轉入黎做to 所以我都唔可以好肯定咁答你

Btw 你真係aim hd to（bs)既話可以唔使諗 百幾個in請得10個 仲要今水岩岩請既都係女

女唔TO啦ma
做contractor 大把狗公做緊班

唔一定hd既 emsd or其他都可以

如果係咁 任何一個政府部門既to都得既話 sub con定main con會比較好 定冇咩分別

學歷 係面試唔太重要
因為佔好少分

考試內容唔清楚
但肯溫書唔難合格，背書姐

巴打準備入職？

Waiting, 問定

排幾多號？
祝你入到好碼頭 跟到好AI

如果你對水務0概念，入I team學下基本功會好，但辛苦
做開水 熟例 入A就無咁辛苦，如果唔係只會孭好多鑊

唔該哂

waiting排60有冇機會?
係咪有排等?

應該要穩陣 但有排得，依家20頭叫到

TO低AI 1個pt
正常ws2 to同期入
應該ws2會快過to max
TO勝在穩陣+唔洗再in，但慢

cta=私人公司

見到建築署出左請to
想問下依個建築設計既 會唔會好難in?

cta要睇運
有陣d位留哂比續約既人
你識飛都無用

應該同housing一樣，照apply
不過工作內容，建築署應該學術性高啲

ASD會難啲 有CAD TEST 同畫圖

housing 就咩撚都冇 得圖片題 問下例（唔知依家有冇）

如果計工作
ASD chur定Housing chur

有咩例會問
個畫圖係cat畫？

HOUSING TOC幾時派彩

8月呀
我都等緊

csi 做a team 升awi 係咪都做返a team?

有機會，但唔大
主要睇邊度要人
有機會原地升，有機會原地升其他組，亦有機會升走

巴打本身已經喺housing做緊?
你個名

no ar做緊收銀狗
個ac 名想集啲氣

可以tg傾

做政府工穩定巧多

asd ws2 waiting call成點

新界東/西 a team workload 大?

Highway ws2 call成點

主要睇個人 覺得自己可以跑幾遠 同埋 想跑幾遠
做判頭唔係人人岩做pm 唔上pm樽頸位係5萬左右
但入政府唔洗跑，慢慢就上到

好似細過考公開試咁
明知入大學唔易但都係要比努力準備
唔會因為怕失敗/件事好難變成自己懶惰藉口
只要有努力就大把機會

asd

工程狗點都好過警犬
今時今日警犬係地底泥

vetting大約要等幾耐先會通知
上個月打黎叫我上去簽完冇曬消息

EMSD ABSI係咪請晒人？

完晒啦

頭輪好似九月入職，自己人升多
到時有機會call WS2 waiting

Push

做緊/考緊 政府ws/ai/acw/to 入黎 (5)

好撚辛苦啊
project file執到隻閪 個acw就準時收工我就做到仆街

攬炒 佢係po 你唔係
死佢 唔死你

我同個名義上調走既一柴係度整
佢聽日之後就真係調走
我之後仆街都似

做邊區
之前有無玩過pv?
識玩針對佢地睇既野執 都唔算難執